覺唔覺人喺60歲左右就要死

而家嘅人太長命
其實係好嚴重嘅問題

60歲開始多病痛 呢樣唔食得個樣唔食得
60歲就死嘅話 唔洗經歷長時間周身病痛 就唔存在「你再唔XXX 老咗就知死」

多病痛都算啦 仲要人照顧個下慘 第時老人痴呆 要身邊啲人點頂 自己都唔好意思煩到人啦下話

人口老化加重醫療負擔 自己又無生產力 對社會毫無貢獻 淨係識做廢老屌鳩啲後生 所以早死早著 幫輕下醫療系純 做善事+1分

仲有 如果你知道你60歲就會死 你仲會唔會on99走去買樓？緊係及時行樂啦 唔係到你死咗都未供完層納米樓

咁睇 人生輕鬆好多

利申59歲

男人60 歲仲可以扑野wo

除非你好撚有錢 唔係邊個同你扑呀

如果無諗住生仔 其實30 40歲左右就可以

覺得70歲死差唔多
25歲前讀完書
50歲左右退休 仲有力氣玩吓
享福20年就死

30歲好D, 30後開始會變得無咗好多動力

古代人短命易死先要係咁生
現代人個個70up咪製造大量社會問題

係 我都覺得最啱係30歲
但要諗埋繁殖後代呢個問題 所以生仔嘅就60歲啱啱好

30要死啦

70都太長 諗起仲有十年要吊命都覺得慘

思路正確

真 根本無需要咁長命

都係個句，有錢想幾時死都得
無錢都係盡快死，唔好係到獻世，加長自己痛苦，點解要挨咁耐痛苦自己，係香港生存咁撚痛苦....
30 歲好死喇

利: 26 歲窮人

局長話60歲先係中年

啲垃圾講嘅野都好擺上心

真 如果我好撚有錢 未必會想咁早死

頂盡40歲

其實好多人30歲已經死左
不過等到80歲先埋葬咁解

無錢就係60歲要死
對社會已經無勞動力

本來佢退休金個設計定係預你退休一兩年就死
咁呃鳩你錢

點知個個唔撚死, 就好撚好笑

30啦
利申27

同意 有諗過等到60歲就上ifc 希望到時安樂死可以普及d啦

規定60歲強制安樂死

40歲就死，唔洗供樓儲錢，搵幾多洗幾多，真係寫意好多。

60歲都要排隊上ifc好想有藥食安樂死

真 唔洗為所謂嘅「未來」考慮咁多

跟本90幾歲啲人好多都只係想死

贊成60歲生日=死忌

75之後個退化就好明顯
我諗係一個訊號

跟本20幾歲啲人好多都只係想死
跟本30幾歲啲人好多都只係想死
跟本40幾歲啲人好多都只係想死
..........

叫雞咪得

老而不死是為賊

作為一個理論嘅先驅者
你應該實踐吓

呢排好多人被提早退休

人生50年50我覺得啱啱好

我40歲就多病了

你現在可以放心關機

香港70退休就差唔多

咁樣既以後係咪一有病痛就要死

城城50幾歲體能好過你喎

我係想

其實人跟本唔應該出世

講緊個啲病痛係會嚴重影響生活而且醫唔返喎 定你以為傷風咳

仲有一年命咋喎，當在當下

同意

我一路都係咁諗 出世你估我有得揀 畀我老母迫㗎

60歲死
樓主同72歲Arnold隻揪唔知贏唔贏到呢

咁你到60既時候記得自殺

Ok 到時再上嚟開po

退條撚
香港71仲揸緊小巴搵食啊

屌你堅定流呀
以為假膠
Po身分證淨係show出生年份咪知

屌，無聽個濕鳩局長話咩，60歲都係中年。70歲都係大10年咋嘛

（香港真係好多垃撚圾鳩官）

我覺得最慘係身邊啲朋友開始慢慢一個一個咁走

到最後剩返你一個人嘅時候先係最慘

有錢人 60歲仲好健康
冇錢既 捱到40歲都殘晒

生仔要考牌
make sure 個仔會對國家有貢獻
係咁簡單

最好可以死喺37歲之前

其實老左真係好慘 我婆婆依家80幾歲 又唔行得 又失憶 成日比我老母鬧

同意。30歲已經好多野見過，無咩動力咁

有小小覺得呢個世界俾一班人玩晒，點努力都無用嘅感覺

（利申：3字頭）

65歲啦

退休後hea幾年
諗辦法用盡積蓄就

係 自己死真心唔慘 但身邊嘅人就最慘

之前有人講過 葬禮唔係為死咗嘅人搞 而係為留低嘅人搞

如果一生只有三十歲

咁誇張 至少唔係好似我呢啲垃圾就得

係 我諗起自己再老啲會係咁就覺得慘

人生最開心嘅時間一定係小學/中學 之後就不斷捱苦直到老

60歲死？ 65歲先退休喎...

點解要跟死呢啲規條如果60歲就死 你會唔會真係做到60歲

如果人應該60歲死，就會60歲死
如果60歲冇死，即係唔應該60歲死

咁社會邊有低廉勞動力 ？

其實越早死係越好
人生本來無一物
又何需咁長命

你仆街死啦

你隻警狗想攞我資料？
拉

請黑鬼囉

20歲後就可以死 反正都係唔開心多（香港情況）

30會唔會太短
讀完u出黎做幾年野 可以30-40先達到事業顛峰 如果冇結婚生仔40歲退休 d錢預使到50就死不知幾爽

Kfc上校65歲先起家

有你咪夠

真係想像唔到去到嗰時一個可以同你傾計嘅朋友都冇

生活係點過

60歲死唔死唔自己決定啦
但65歲後唔應該有投票權
除非大專畢業
因爲佢地知道自己就死加知識少
投票取向一定好短視
用醫療系統要按生活習慣分級
如果狂食煙/飲酒/ 唔做運動，睇公立就要收回成本費用

以前聽會覺得好悲哀好癲 宜家先知原來咁多人有相同諗法

覺。成日覺得駛撚諗退休。
咁出窮水盡自行處理就可以。

應該要有合法安樂死 生死係人權

揸車要考牌因為會搞出人命
餐廳 醫護 律師 都係咁
點解生仔唔駛考牌

睇吓你想achieve啲咩 我自己覺得如果咁短命搵到少少錢夠洗就得 又唔洗留錢買樓退休

樓下個阿伯65歲仲做緊看更

一齊考警察？

屌 你又堅定流呀

早死就唔洗諗買樓儲錢問題
可以搵間大屋住，幾個月去一次旅行
到老左無左份工又無錢時就死左佢，好幸福

本來生生率低人口減少係好事，但政府又要煩人口老化冇人養老

貪張香港身分證支那雞

投票權呢個有保留 銀髮族有黃有藍 照你咁講 咁65歲以下無大專畢業又有冇投票權呢？ 中學生又應唔應該有投票權

按生活習慣收費 幾乎無可能

屌你老母
依家香港分分鍾60歲樓都未供完
就算真係供完諗住休息下你叫人去死

一直都覺得係覺得長命百歲起香港係難聽過粗口

我都想係60就死咁我唔洗擔心買樓 make sure比完租每個月有5千退休金到
我今年2x 每年都放60k落退休金到，當我55退休，計埋mpf點都有2/3百萬掛
咁拿30%交租 70%去玩旅行

60就可以安息你話幾好

我好驚我打左3x年工仲要慳住慳住洗，驚住屋，到再老d就可能洗晒d錢去醫療到..... ，唔想要咁既人生

50is okay

無錢講乜都假

都有得比Steve jobs 用咗56年人生改變咗世界

講到好爽咁, 但你會唔會50歲仲好健康都走去自殺

50歲死仲使鬼買樓咩
重點係大部分人30-40先係事業顛峰 有財力去叫做享受人生 女啊錢啊紫醉金迷荒淫無道 如果可以冇後果 正常男人都唔會唔想
但30歲就話要死 一係看破紅塵 睇穿咁既生活
一係就失敗主義 一事無成 反正都要死不如早d死

On9 攞垃圾同警狗比 仆街死啦

張超雄60歲買樓

中文怪怪地但一樣唏噓

之前有個鬼佬主張75歲

如退休有d錢 享受番十年左右
係75-80歲 多病痛又行得慢之前既歲數死差唔多

係

call hen $300

所以我好支持武肺 根本自然事件、大自然既調整黎 人口太泛濫了同埋老化 武肺殺部分老人家對社會都好

真

唔知啲廢老有咩意義 日日落街發呆 尻行尻企

出生率雖然低 但每日150隻蝗一車車咁運入嚟
永續人口老化

如果你乜都玩晒 冇人冇物 又冇乜牽掛就係既
但好多時你50-60歲老豆老母都未死 有時人老左先識考順 又有可能有老婆仔女 想睇既野同30歲出頭紫醉金迷既時候唔同 就自然會唔想死

屌你閱讀理解0分

60歲係中年

遲下平均壽命100歲
人口老化更加嚴重 醫護資源又唔夠

巴打思路正確

常遇春曾經同張無忌講過： 男子漢大丈夫 三十而立 三十歲都夠 要四十歲做乜撚

Buy哩個

屌，點解我咁有同感。
利申： 30

60歲開始多病痛係因為你30零歲 唔開始做運動姐

Same but實有人話我哋仆街

60歲嘅窮撚先要

真咩 可能你仲係得30歲唔知啦 跑步啲後遺症多到仆街

覺，所以林鄭3年前已經要死

agger
如果我有得揀65左右死最好
用幾年時間真正咁享受下

唔好玩啦 運動得跑步咩

仲有重訓最緊要 跑步驚傷關節咪游水囉

其實生cancer末期係現有醫學下根本唔值得醫,醫左都一身潺,用哂積蓄去用所謂最新既技術吊多幾年命為咩
而生cancer既機率係隨年齡增加,而家人類愈長命愈多病痛,社會經濟點負荷到,根本老人就唔應該醫,好多阿伯阿婆都等緊個日幾時到,但我覺得係未來安樂死都無咩可能普及到想死就可以申請

啲老人家唔病死點死啫
本身好多一個流感黎都會死
太老了 80幾、90幾歲係到托咩
社會負擔又大 後生仔本身都夠辛苦 仲要養佢地、社會又要 香港全球最高齡 cls

條八婆一早應該要死

人生七十古來稀阿
以前60歲死根本好正常
賤民3 40就死
根本大自然定律中人類唔應該咁長命
咁先balance到人口同資源

30就差不多la

畢業出來做野幾年，已經覺得人生已死

但香港冇安樂死 屌 啲死左膠

你要去死，幾多歲都冇人阻到你

我老豆65 歲都生cancer死左

覺得有生之年就算有安樂死 都唔會係for人自殺
最多係有人有不治之症先會有醫生approve俾你安樂死

真,依家打機都覺得自己反應開始慢

你點窮法 想睇下係咪真窮

nmsl

普遍人搭入50歲位於人生高鋒至收成期, 財富累積, 有妻兒甚至準備抱孫

層樓未供完未准死

睇到果個老人家，又有病痛，又交唔起租，又輪唔到公屋。

有d 人為左有瓦遮頭 就去偷野搏坐監

破產 (43歲)

我覺得應該要睇自理能力

識朋友個吖嫲80幾歲仲識用whatsapp 同我朋友嗌交

40好死喇
重要等到60咁長命

要求政府全面推動安樂死合法化及普及化

講到好似做運動就一定少病痛
根本係你就係你, 做多D運動同買多份保險差唔多概念

natural selection根本無人可以搶高地

我直程覺得呢個世界嘅醫療好撚有問題
點解將一個有病嘅人嘅壽命延長就代表醫佢
咁只係將佢痛苦延長 折磨佢
而唔係令佢舒舒服服咁死

人地個呀嫲明顯讀過書有返咁上下知識底子

咁嘅思維正正就證明你現在或者你自己覺得喺可見性嘅將來你都係一個失敗窮撚
事實係:

1. 60歲臨近退休或已退休，亦應該已經累積咗一定嘅財富，加上仔大女大，隨時仲準備抱孫，呢個年紀先係啱啱開始嘅人生收成期

2. 呢個年代啲人食好住好，60歲仲好後生好健康，你得閒有去做吓運動行下山就知，班6字頭大大聲傾偈一路傾一路行都仲行得快過你，仲有心有力周圍玩成日出埠去旅行，包括我老豆老母都係，又有錢有時間年年body check，有病睇醫生仲少過我

3. 你有做開生意就知，香港地無論吃喝玩樂，以至購買投資產品甚至買車買樓買奢侈品，最大手筆嘅就係呢個age range嘅人，佢哋亦係最捨得洗錢嘅族群(係真係明顯feel到佢唔洗睇價錢嗰隻，唔係你班2,30歲要trade-in嚟追新iPhone或者分期月供隻勞嗰隻捨得)。

係 正有此意

基於佢地既「道德」

65-70得唔得
一退休就要死
即係打完工就乜都冇
俾少少時間退休後享受下都得掛

其實應該開放安樂死
係30歲之後就任人選擇

無錯 人生而平等 大家一齊死就唔會話唔公平
60歲死既話 四五十歲就可以退休玩 政府醫療支出又可以攞黎補貼人民 中年就可以享受退休生活 唔洗老左乜鳩都唔玩得係到等死
不過而家醫療太好 好多人六十幾仲跑得走得 可以推到65歲先死

已負評

係掛咁我係失敗 況且又唔生仔

十幾歲覺得廿歲好老
廿歲覺得三十歲好老
三十歲後，發現好多嘢想做未做，冇錢退休。有權有勢的，更想千秋萬世
直到百病纏身，再頂唔順，先想死

是但啦你決定

唔係個個都60歲要吊命架

正常人點會諗到60就去死依樣野

但係60歲先傾完層樓喎

窮人就係連想唔做有錢人嘅奴隸嘅自由都無

有諗過65前做哂想做嘅事，之後比錢安樂死差左未搵埋相關資料

我成日諗如果我老婆早死過我 我又開始有老人病 我會去歐洲安落死 或者到時香港都會有安落死

如果出生我冇揀 死亡我都冇得揀嘅話
本來就痛苦嘅人生就同地獄冇分別

一個政權都應該60歲就死

最後果句好有問題 點解假設左一定享到福？

特朗普(73歲)總統

如果知道自己幾時死不知幾正

講真去到60歲打後
退左休冇生產力
得閒無事又呢到病嗰到痛
根本就係對屋企人嘅負累
有得揀嘅話俾我就最多去到65歲之後揀安樂死

誠哥八九十歲就咁清醒要長命
689 老懵董 譚餵豬呢d遺禍人間就60左右好死

自由安樂死好似好啲

太多人努力到60歲都係追唔上二世祖0歲

何必咁無尊嚴活著

結婚後30年死差唔多

仆街 上咗熱門 不推文唔該

標題應該係 60仲係窮就應該要死

只要不是我或自己家人

50歲夠皮，想像唔到行到無力周身骨痛可以做乜？日日係屋企嘔臭不如死咗佢。

下.. 真心答 純粹我自己想 唔係推人去死

有冇諗過有啲人唔想比咁嘅屋企人生出嚟
咁係咪隨時都應該要死

利申：小學已經覺得長命唔係好事 e.g.身體唔靈活、望住身邊啲老朋友一個個離世

我只係覺得over 65 唔撚可以投票吊佢

65歲先退休喎。。。

打算65歲死 唔洗怕退休冇錢洗

60比多啦 諗住27死

唔好俾規條限死自己 假設你諗住60歲死 就唔會做到60歲

大把人60歲仲健康過30、40歲
年齡真係唔代表啲咩
生活習慣先係最重要

其實都係嘅 除咗生活習慣 仲有人生嘅意義

請支持安樂死合法化

咁以前古代咪係
13,14歲就結婚生仔
通常40~60歲都死左

我可能會咁諗 我點解要因為個社會同大家嘅諗法自殺

自己有能力有錢養活自己既人由鳩佢幾時想死
窮又無生產力既要做負累既 60以上就死一死唔好拖累人

真
60歲生日禮物就係安樂死有冇得諗

覺 因為我想50歲就夠

直接啲開放安樂死啦

我覺得75左右啦

發覺無得扑嘅人都會歸咎自己無錢 其實唔係

根⋯⋯

35 歲供樓供25 年就60 歲

30 歲其實好撚後生
做得個5 6 年野

sad but true

你咁講不如所有人都大專畢業先有得投票
屌最後就變成

有一千萬既人先有得投票

老強金唔係65歲先拎得咩？
咁咪好蝕

60歲都太長命了
希望30幾40歲死就算
活過就夠

唔係飲食重要啲咩
好多頂尖運動員最後咪又係好早糖尿心臟病
畀你日日跑10k 餐餐食薯條飲汽水都係會一身病

作息飲食運動生活質素生活壓力 n咁多樣影響
行行下街都可以瘁死, 依啲我信命運>>>>一切

都唔知幾好掛佢，無人屌鳩佢比壓力佢

仲未退休 要返工

60歲太遲
我自己覺得35，36死差唔多 最遲40歲前

尤其係而家咁嘅環境....

唔關壽命事
係視乎你有無人生人最做到嘅嘢
做完滿足咗人生 之後嘅日子都係等死
不過好多時都係渾渾噩噩、柒下柒下就一世

我畢業之後已經係咁

講咩都係廢話，要你聽日就死你肯唔肯先？

當你依家廿幾歲，你只不過持住仲有三十幾年光陰，口響響話60歲應該死

到你59歲果時又咪唔想死

25就夠了

diu, 唔講仲以為呢篇野係我出, 完全講緊我諗既野

政府話60歲係中年

我都係咁諗 理想45歲退休去旅行做下義工等
起碼仲有心有力周圍行到

或者更早

一退休就要死

好似全世界啲安樂死都係咁

最理想，45歲退休，70歲左右瓜。但好多人供樓養家真係到65歲都仲要做，好可悲

關注5G對香港人禍害，刻不容緩
進一步冇健康，更狹窄的自由

我覺得個重點其實係set個期限
每個人都有唔同標準幾歲死好

有期限人先會珍惜生命
好似d deadline fighter 咁

减少廢老。

七十幾啦，點供樓呀！

買年金, 越長命越著數

健康壽命=/=壽命

其實有冇諗過係香港人先會60歲就身體咁差
啲鬼佬六十歲退咗休都周圍去

覺得呀

同件9字頭住緊 完全係負擔

同意
真係太撚長命

40-50就OK喇
老豆老母走咗就自生自滅或跟埋一齊走最好

睇人，有人健健康康都係白活

點解人可以咁長命

人哋努力做嘢係為咗退休生活or享福
如果一退休就要死 我咁努力做乜
咁我不如咬成世老綜

冇話咩年齡 有啲人去到70歲仲好有精力
如果有安樂死就好 有時人到中年
生活條件真係好撚差 又或者生不如死嘅病痛
冇得享福嘅話真係想提早死

根本資本家同當權者為左將平民榨乾無所不用其極。
我老豆層樓15年就供完，家下個個供30年，真係焗你做到起碼60歲。

冇人錫+唔夠錢洗=唔開心=早死早著

60歲強制安樂死合法化 有無得諗

咁你60歲時自殺囉

我成日都話想60就安樂死

同意
其實退休好無聊 日日冇嘢做 咁長命悶死自己

最應該要死的，係柒婆！

之前都識人講過, 50 60歲前用晒D錢去玩
之後就自行BYE BYE
上面有人話退休湊孫 享福, 事實呢個年代好多人都唔生

太遲，讀乞食科應該22就要死

唔好意思你可以話我洗版
但係呢個po真係好撚重要

點解 黑驚打死左人 香港人完全無反應？

要死同可以扑野係兩回事
淨係得番扑野既能力唔死都冇用

所以我支持香港應該要有安樂死

古代人其實唔早死
6十幾唔罕有
係嬰兒死亡率高

source:書 sapiens

窮撚一律死刑
或者只能做低賤工作

長命的仲要俾人迫去投票俾政府...

有 投民建聯

簡單d講，其實應該將安樂死合法化
好多人可能唔介意無痛死亡
最慘係留係世上精神同肉體都痛苦

不過老老實實 好多阿伯都好想早啲死
佢地埋尾好多病痛
成日返工都問我 我幾時可以死 好辛苦

毒撚應該一律處決
對人類未來毫無幫助

老老實實，當你到咁上下牙又無晒，又呢樣個樣唔食得，3高...etc 咁真係死左佢好過。

同意,福氣黎,咁長命有咩用,行又行唁快,企又企唔穩,沖涼都要人幫,我寧願要番d 尊嚴

70啦 60仲有些少力氣玩嘅

70歲就夠
65歲退休
玩5年就夠

完成繁殖使命就算啦

60歲仲未退休，有社會價值。70歲就差唔多啦

你幾時生日

如果有安樂死就好啦
到咁上下身體機能開始差 老人癡呆之類
就可以選擇結束自己嘅生命
又唔洗煩到下一代 又唔洗活得冇尊嚴

60 知天命

+1 不過又希望自己唔好早死過屋企人
唔想佢哋唔開心

我覺得讀完書grad咗，就已經差唔多要死

講得好

唔想老母咁快死住

冇另一半就得

如果人老左可以將意識上載去雲端就好

同埋，我覺得自己60 歲嘅時候都有能力貢獻社會囉